!function(){"use strict";const t=[{id:1,question:"Игрок атакующей команды, находящийся в положении «вне игры» (А) двигается к мячу, а партнёр по команде, находящийся в правильном положении (Б), также двигается к мячу и играет в мяч. Первый игрок (А) не касается мяча и не влияет на возможность соперника играть или бороться за мяч. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья разрешает продолжить игру, поскольку игрок атакующей команды (А) не совершил нарушения «вне игры».",correct:!0},{text:"Судья запрещает продолжить игру, поскольку игрок атакующей команды (А) не совершил нарушения «вне игры».",correct:!1},{text:"Судья разрешает продолжить игру, поскольку игрок атакующей команды (А) виновен в нарушении правила «вне игры».",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа",correct:!1}]},{id:2,question:"Игрок (Команда А) совершил нарушение, заслуживающее второго предупреждения (желтая карточка, ЖК) в том же матче. Может ли судья разрешить Команде Б быстрый розыгрыш штрафного удара? Когда судья должен предупредить (ЖК) и удалить (красная карточка, КК) нарушителя?",answers:[{text:"Судья может разрешить быстрый розыгрыш штрафного удара только в том случае, если это создает очень хорошие шансы забить гол, и, если он еще не начал вынесение дисциплинарных санкций. Игроку выносится вторая ЖК и КК в момент следующей остановки.",correct:!1},{text:"Судья не разрешает быстрый розыгрыш штрафного удара. Игра возобновляется свободным ударом. Однако, если наказуемое второй ЖК нарушение было срывом перспективной атаки, желтая карточка больше не выносится (так как быстрый розыгрыш штрафного удара эффективно «восстановил» «потерянную» перспективную атаку).",correct:!1},{text:"Судья может разрешить быстрый розыгрыш штрафного удара только в том случае, если это создает очень хорошие шансы забить гол, и, если он еще не начал вынесение дисциплинарных санкций. Игроку выносится вторая ЖК и КК в момент следующей остановки, если только он/она не вмешивается в игру: в этом случае судья сразу останавливает игру, выносит вторую ЖК, и удаляет игрока.  Игра возобновляется свободным ударом. Однако, если наказуемое второй ЖК нарушение было срывом перспективной атаки, желтая карточка больше не выносится (так как быстрый розыгрыш штрафного удара эффективно «восстановил» «потерянную» перспективную атаку).",correct:!0},{text:"Нет правильного ответа",correct:!1}]},{id:3,question:"Во время «спорного» мяча, игрок, который не является игроком, для которого брошен «спорный» мяч, подходит ближе, чем требуемые 4 м от мяча. Каково решение судьи?",answers:[{text:" Судья потребует, чтобы игрок соблюдал требуемое расстояние. Санкции к игроку не применяются",correct:!1},{text:"Судья потребует, чтобы игрок соблюдал требуемое расстояние; если игрок этого не сделает, то игрок будет предупрежден (желтая карточка, ЖК)",correct:!0},{text:" Судья выносит игроку предупреждение",correct:!1},{text:"Судья удаляет игрока и возобновляет игру свободным ударом",correct:!1}]},{id:4,question:"Игрок совершает нарушение, заслуживающее предупреждения (желтая карточка, ЖК), но судья применяет принцип преимущества. После этого тот же игрок совершает второе нарушение заслуживающее ЖК. Каково решение судьи?",answers:[{text:'Игроку будет вынесена желтая карточка, затем вторая желтая карточка и, как следствие, красная карточка, и он будет удален, даже первое нарушение не было "вмешательством в или срывом перспективной атаки"',correct:!1},{text:"Никакие санкции к игркоу не применяются",correct:!1},{text:"Игроку будет вынесена желтая карточка, затем вторая желтая карточка и, как следствие, красная карточка, и он будет удален",correct:!1},{text:'Игроку будет вынесена желтая карточка, затем вторая желтая карточка и, как следствие, красная карточка, и он будет удален, если только первое нарушение не было "вмешательством в или срывом перспективной атаки", в этом случае за это нарушение не выносится желтая карточка (поскольку преимущество эффективно восстановило перспективную атаку)',correct:!0}]},{id:5,question:"Вступая в борьбу за мяч, вратарь сначала касается мяча, а затем вступает в контакт с его/ ее соперником, наказывается ли это действие судьей?",answers:[{text:"Нет, никогда",correct:!1},{text:"Да, если игрок совершил безрассудный фол",correct:!1},{text:'Это будет зависеть от точного характера единоборства, поскольку игра в мяч (первая) не обязательно означает, что действие является "законным", например, если приём безрассудный или используется чрезмерная сила, когда контакт происходит с мячом и противником одновременно.',correct:!0},{text:"Да, если только игрок совершил серьезное нарушение Правил Игры",correct:!1}]},{id:6,question:"Игрок защищающейся команды выполняет штрафной/свободный удар и случайно забивает мяч в собственные ворота своей команды. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Если мяч со штрафного или свободного удара попадает непосредственно в собственные ворота команды, угловой удар назначается в пользу команды соперника",correct:!0},{text:"Если мяч со штрафного или свободного удара попадает непосредственно в собственные ворота команды, гол засчитывается",correct:!1},{text:"Если мяч со штрафного или свободного удара попадает непосредственно в собственные ворота команды, назначается удар от ворот",correct:!1},{text:"Если мяч со штрафного или свободного удара попадает непосредственно в собственные ворота команды, назначается пенальти",correct:!1}]},{id:7,question:"В то время, мяч находится в игре, судья видит, как два игрока одной команды дерутся друг с другом на игровом поле. Каковы санкции и возобновление?",answers:[{text:"Оба игрока должны быть удалены (красная карточка, КК) за агрессивное поведение. Игра возобновляется спорным мячом",correct:!1},{text:"Оба игрока должны быть удалены (красная карточка, КК) за агрессивное поведение. Физические нарушения в отношении партнера по команде на игровом поле наказываются штрафным ударом или 11-метровым (если они совершены в пределах штрафной площади нарушителей)",correct:!0},{text:"Оба игрока должны быть предупреждены (желтая карточка, ЖК) за безрассудное поведение. Физические нарушения в отношении партнера по команде на игровом поле наказываются штрафным ударом или 11-метровым (если они совершены в пределах штрафной площади нарушителей)",correct:!1},{text:"Оба игрока должны быть удалены (красная карточка, КК) за агрессивное поведение. Физические нарушения в отношении партнера по команде на игровом поле наказываются свободным ударом",correct:!1}]},{id:8,question:"Игрок (Команда А) выполняет вбрасывание. После того, как мяч вошёл в игру, он попадает в судью и покидает поле через боковую линию, не касаясь других игроков. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Судья назначит вбрасывание игроком этой же команды (Команда А), поскольку в Правиле 9 четко указано, что «спорный» мяч назначается только тогда, когда мяч остается на поле",correct:!1},{text:"Судья назначает спорный мяч для игрока команды А",correct:!1},{text:"Судья назначает спорный мяч для игрока команды Б",correct:!1},{text:"Судья назначит вбрасывание в пользу соперника (Команда Б), поскольку в Правиле 9 четко указано, что «спорный» мяч назначается только тогда, когда мяч остается на поле",correct:!0}]},{id:9,question:'Разрешается ли игроку использовать удар "велосипед/ножницы", чтобы сыграть в мяч?',answers:[{text:"Удар ножницами или велосипедом допустим, если он не опасен для соперника. Если действия игрока расцениваются как игра в опасной манере, судья назначает свободный удар в пользу команды соперника; если есть контакт, это штрафной удар",correct:!0},{text:"Удар ножницами или велосипедом запрещен, если он опасен для соперника. Назначается свободный удар",correct:!1},{text:"Удар ножницами или велосипедом допустим, если он не опасен для соперника. Если действия игрока расцениваются как игра в опасной манере, судья назначает это штрафной удар",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа",correct:!1}]},{id:10,question:"Вратарь держит мяч на вытянутой открытой руке, а игрок соперника пытается ударить по мячу. Какое возобновление и санкции?",answers:[{text:"С вратарем нельзя вступать в борьбу, когда он контролирует мяч рукой(руками). Игра возобновляется свободным ударом (нет контакта) или штрафным ударом (есть контакт) - нарушение наказывается удаление (красная карточка, КК)",correct:!1},{text:"С вратарем нельзя вступать в борьбу, когда он контролирует мяч рукой(руками). Игра возобновляется свободным ударом (нет контакта) или штрафным ударом (есть контакт) - нарушение наказывается предупреждением (желтая карточка, ЖК), если оно срывает перспективную атаку или если действие безрассудное.",correct:!0},{text:"С вратарем нельзя вступать в борьбу, когда он контролирует мяч рукой(руками). Игра возобновляется свободным ударом (нет контакта) или штрафным ударом (есть контакт) - нарушение наказывается предупреждением.",correct:!1},{text:"С вратарем нельзя вступать в борьбу, когда он контролирует мяч рукой(руками). Игра возобновляется спорным мячом",correct:!1}]},{id:11,question:"Игрок играет в мяч, покидая поле после получения разрешения на выход. Какие санкции?",answers:[{text:"Если это действие происходит, когда мяч находится в игре, судья наказывает игрока свободным ударом и удалением (красная карточка, КК)",correct:!1},{text:"Если это действие происходит, когда мяч находится в игре, судья наказывает игрока штрафным ударом и предупреждением (желтая карточка, ЖК)",correct:!1},{text:"Если это действие происходит, когда мяч находится в игре, судья наказывает игрока свободным ударом",correct:!1},{text:"Если это действие происходит, когда мяч находится в игре, судья наказывает игрока свободным ударом и предупреждением (желтая карточка, ЖК)",correct:!0}]},{id:12,question:"Защищающийся игрок (Команда А) останавливает мяч, который летит в ворота. После этого в мяч играет атакующий игрок (Команда Б), который находился в положении «вне игры», когда мяча последней раз коснулся или сыграл его партнер. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это нарушение «вне игры». Судья останавливает игру и назначает свободный удар в пользу обороняющейся Команды А. Атакующий игрок (Команда Б) наказывается за получение преимущества, играя в мяч, когда было совершено умышленное спасение ворот соперником",correct:!0},{text:'Это нет нарушения "вне игры", засчитываем гол',correct:!1},{text:"Назначаем спорный мяч",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа",correct:!1}]},{id:13,question:"Игрок играет в мяч, который затем касается судьи (внутри штрафной площади), остается на поле и попадает прямо в ворота. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Гол не засчитывается, игра возобновляется «спорным» мячом для вратаря защищающейся команды в его штрафной площади.",correct:!0},{text:"Гол засчитывается",correct:!1},{text:"Гол не засчитывается, игра возобновляется угловым ударом.",correct:!1},{text:"Гол не засчитывается, игра возобновляется «ударом от ворот.",correct:!1}]},{id:14,question:"Игрок атакующей команды, находящийся в положении «вне игры» (Команда А) двигается к мячу, но не играет в мяч и не мешает сопернику (Команда Б) играть или иметь возможность играть мяч. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это является нарушением «вне игры», поэтому судья назначает свободный удар с места, где находился игрок.",correct:!1},{text:"Это является нарушением «вне игры», поэтому судья назначает свободный удар с места, где находился мяч.",correct:!1},{text:"Это не является нарушением «вне игры», поэтому судья продолжает игру. Игрок атакующей команды наказывается только в том случае, если он/она играет мяч или мешает сопернику.",correct:!0},{text:"Это является нарушением «вне игры», поэтому судья назначает свободный удар с места, где был мяч в момент нарушения.",correct:!1}]},{id:15,question:"Атакующий игрок (Команда А) пытается блокировать вратаря (Команда Б), когда он/она выбивает мяч с его/ее рук. Каково решение судьи? Какие санкции?",answers:[{text:"Атакующий игрок наказывается свободным ударом за то, что не позволил вратарю ввести или попытаться ввести мяч в игру. Это является нарушением, обязательно наказуемым предупреждением (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Атакующий игрок наказывается свободным ударом за то, что не позволил вратарю ввести или попытаться ввести мяч в игру. Это не является нарушением, обязательно наказуемым предупреждением (желтая карточка, ЖК).",correct:!0},{text:"Атакующий игрок наказывается штрафным ударом за то, что не позволил вратарю ввести или попытаться ввести мяч в игру. Это не является нарушением, обязательно наказуемым предупреждением (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Атакующий игрок наказывается штрафным ударом за то, что не позволил вратарю ввести или попытаться ввести мяч в игру. Это является нарушением, обязательно наказуемым предупреждением (желтая карточка, ЖК).",correct:!1}]},{id:16,question:"Атакующий игрок покидает игровое поле, чтобы не принимать активного участия в игре. После этого игрок возвращается из-за линии ворот. Как следует оценивать эту ситуацию с точки зрения «вне игры»?",answers:[{text:"Если атакующий игрок возвращается из-за линии ворот и вступает в игру до того, как: произошла следующая остановка в игре или защищающаяся команда вынесла мяч в направлении средней линии, и это произошло за пределами ее штрафной площади, игрок не считается находящимся на линии ворот в целях определения «вне игры».",correct:!1},{text:"Если атакующий игрок возвращается из-за линии ворот и вступает в игру до того, как: произошла следующая остановка в игре и это произошло за пределами ее штрафной площади, игрок считается находящимся на линии ворот в целях определения «вне игры».",correct:!1},{text:"Если атакующий игрок возвращается из-за линии ворот и вступает в игру до того, как: защищающаяся команда вынесла мяч в направлении средней линии, и это произошло за пределами ее штрафной площади, игрок считается находящимся на линии ворот в целях определения «вне игры».",correct:!1},{text:"Если атакующий игрок возвращается из-за линии ворот и вступает в игру до того, как: произошла следующая остановка в игре или защищающаяся команда вынесла мяч в направлении средней линии, и это произошло за пределами ее штрафной площади, игрок считается находящимся на линии ворот в целях определения «вне игры».",correct:!0}]},{id:17,question:"Один из официальных лиц команды намеренно бросает бутылку на поле. Каково решение судьи, если нарушитель не может быть идентифицирован?",answers:[{text:"Умышленное бросание или удар предмета на игровое поле наказывается предупреждением (желтая карточка, ЖК). Старший из тренеров (обычно главный тренер), присутствующий в технической зоне, получит санкцию - как лицо, ответственное за других официальных лиц команды.",correct:!1},{text:"Умышленное бросание или удар предмета на игровое поле наказывается удалением (красная карточка, КК). Старший из тренеров (обычно главный тренер), присутствующий в технической зоне, получит санкцию - как лицо, ответственное за других официальных лиц команды.",correct:!0},{text:"Умышленное бросание или удар предмета на игровое поле наказывается прдупреждением или удалением (желтая или красная карточка, ЖК или КК). Старший из тренеров (обычно главный тренер), присутствующий в технической зоне, получит санкцию - как лицо, ответственное за других официальных лиц команды.",correct:!1},{text:"Умышленное бросание или удар предмета на игровое поле не всегда наказывается предупреждением или удалением (желтая или красная карточка, ЖК или КК.",correct:!1}]},{id:18,question:"Нападающий (В) находится в положении вне игры, не мешая сопернику, когда партнер по команде (А) передает мяч игроку (Б), находящемуся в правильном положении, который двигается к воротам соперника, а затем передает мяч партнёру по команде (В), который в этот момент находится в правильном положении. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья разрешает продолжить игру, так как не было совершено никакого нарушения вне игры.",correct:!0},{text:"Судья не разрешает продолжить игру, так как было совершено нарушение вне игры.",correct:!1},{text:"Судья не разрешает продолжить игру, так как было совершено нарушения вне игры в начальной фазе.",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа",correct:!1}]},{id:19,question:"Игрок атакующей команды, находящийся в положении «вне игры», явно закрывает линию обзора вратарю. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это нарушение «вне игры». Судья назначает свободный удар для защищающейся команды. Игрок атакующей команды наказывается за то, что он мешает сопернику играть или возможность сыграть в мяч, явно закрывая линию обзор вратарю",correct:!0},{text:"Это не нарушение «вне игры». Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Это не нарушение «вне игры». Судья продолжает игру. Игрок атакующей команды наказывается только тогда, когда он явно закрывает линию обзор вратарю.",correct:!1},{text:"Это нарушение «вне игры». Судья назначает свободный удар для защищающейся команды с места, где был мяч. Игрок атакующей команды наказывается за то, что он мешает сопернику играть или возможность сыграть в мяч, явно закрывая линию обзор вратарю",correct:!1}]},{id:20,question:"Тренер задерживает возобновление игры. Какие дисциплинарные санкции может вынести судья?",answers:[{text:"Тренеру выносится предупреждение (желтая карточка, ЖК) за задержку возобновления игры.",correct:!1},{text:"Тренеру выносится предупреждение (желтая карточка, ЖК) за задержку возобновления игры своей командой. Тренер удаляется (красная карточка, КК) за задержку возобновления игры командой соперника, например, удержание мяча, отбрасывание мяча, препятствие движению игрока.",correct:!0},{text:"Тренер удаляется (красная карточка, КК) за задержку возобновления игры.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру, санкции не выносятся",correct:!1}]},{id:21,question:"Мяч после удара атакующего игрока (Команда А) рикошетит от соперника (Команда Б) на другого нападающего (Команда А), ранее находившегося в положении «вне игры», который играет в мяч. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это нарушение положения «вне игры». Судья назначает свободный удар для Команды Б, где был мяч.",correct:!1},{text:"Нарушение положения «вне игры» нет. Судья продолжает игру",correct:!1},{text:"Это нарушение положения «вне игры». Судья назначает свободный удар для Команды Б, где произошло нарушение положения «вне игры».",correct:!0},{text:"Это нарушение положения «вне игры». Судья назначает свободный удар для Команды Б, где находился игрок Команды А, бьющий по мячу.",correct:!1}]},{id:22,question:"Игрок пытается проявить агрессию к игроку соперников, когда вступает в борьбу за мяч, но он/она не входит в контакт с соперником. Какие санкции?",answers:[{text:"Игрок не виновен в агрессивном поведении т.к. не было контакта. Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Игрок не виновен в агрессивном поведении т.к. не было контакта. Судья назначает спорный мяч.",correct:!1},{text:"Игрок не виновен в агрессивном поведении т.к. не было контакта. Судья предупреждает игрока (предупреждение, ЖК) и назначает штрафной удар.",correct:!1},{text:"Игрок виновен в агрессивном поведении и будет удален (красная карточка, КК), даже если попытка окажется неудачной. Контакт не является обязательным условием для фиксирования нарушения и наказания игрока.",correct:!0}]},{id:23,question:"Игрок бьет или уносит мяч после того, как судья остановил игру. Какие санкции?",answers:[{text:"Судья продолжит игру без вынесения дисциплинарных санкций.",correct:!1},{text:"Судья предупредит игрока (желтая карточка, ЖК), если поведение игрока будет расценено как неспортивное поведение, неуважение к игре.",correct:!1},{text:"Судья удалит игрока (красная карточка, КК), если поведение игрока будет расценено как задержка возобновления игры.",correct:!1},{text:"Судья предупредит игрока (желтая карточка, ЖК), если поведение игрока будет расценено как задержка возобновления игры.",correct:!0}]},{id:24,question:"Судья получил травму во время матча и не может продолжать. Кто заменит судью?",answers:[{text:"Только первый помощник судьи.",correct:!1},{text:"В регламенте соревнований должно быть четко указано, кто заменяет официальное лицо матча, которое не может начать или продолжить игру. В частности, должно быть ясно, если судья не может начать или продолжить игру, кто будет выполнять его обязанности: резервный судья, или старший из помощников судьи, или старший из дополнительных помощников судьи.",correct:!0},{text:"Только резервный судья.",correct:!1},{text:"Только самый старший по возрасту из судейской бригады.",correct:!1}]},{id:25,question:"Мяч был умышленно направлен вратарю партнером по команде. Вратарь неудачно пытается ударить по мячу, чтобы выбить его в поле, а затем касается мяча рукой. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья не разрешит продолжить игру. Вратарь наказывается свободным ударом за касание мяча рукой после паса партнера по команде.",correct:!1},{text:'Судья разрешит продолжить игру. Когда вратарь явно пытается вынести мяч в игру, в этом нет намерения сыграть рукой в мяч, поэтому, если попытка "выбить" окажется неудачной, вратарь может сыграть рукой, не совершая правонарушения.',correct:!0},{text:"Судья не разрешит продолжить игру. Игрок наказывается свободным ударом за умышленный пас мяча вратарю с целью обойти Правила Игры.",correct:!1},{text:"Судья не разрешит продолжить игру. Вратарь наказывается предупреждением (желтая карточка, ЖК) и свободным ударом за касание мяча рукой после паса партнера по команде.",correct:!1}]},{id:26,question:"Игрок получает предупреждение (желтую карточку, ЖК) за симуляцию в штрафной площади соперника. Затем видеопросмотр инцидента четко показывает, что на игроке было нарушение. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Если судья решит, что это не было симуляцией, ЖК отменяется и назначается пенальти; при необходимости защитнику, совершившему фол, выносится ЖК или КК.",correct:!0},{text:"Если судья решит, что это не было симуляцией, ЖК отменяется и назначается пенальти.",correct:!1},{text:"Если судья решит, что это не было симуляцией, ЖК отменяется и назначается пенальти; при необходимости защитнику, совершившему фол, выносится ЖК.",correct:!1},{text:"Если судья решит, что это не было симуляцией, ЖК отменяется и назначается пенальти; при необходимости защитнику, совершившему фол, выносится КК.",correct:!1}]},{id:27,question:"Игрок (Команда А) владеет мячом, который затем касается судьи (за пределами штрафной площади), остается на поле и, как следствие, Команда А начинает перспективную атаку. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Игра останавливается, судья возобновляет игру «спорным» мячом и бросает одному игроку Команды А в том месте, где был мяч в момент остановки игры.",correct:!1},{text:"Игра останавливается, судья возобновляет игру «спорным» мячом и бросает одному игроку Команды А в том месте, где мяч коснулся судьи.",correct:!0},{text:"Игра останавливается, судья возобновляет игру «спорным» мячом и бросает одному игроку Команды А в том месте, где мячом владел игрок Команды А до того, как мяч коснулся судьи.",correct:!1}]},{id:28,question:"Удар от ворот быстро разыгран игроком защищающейся Команды А. Соперник (Команда Б) не имел достаточно времени, чтобы покинуть штрафную площадь. Может ли соперник перехватить мяч, как только он войдет в игру?",answers:[{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1},{text:"Нет, это не разрешено. Соперник (Команда Б), который намеренно остается в штрафной или входит в нее до того, как будет нанесен удар, не должен получать несправедливое преимущество; если они это сделают, удар от ворот будет повторен.",correct:!1},{text:"Да, это разрешено, потому что Команда А пыталась получить преимущество, быстро разыграв удар от ворот, и, если это «будет ошибкой», Правила не могут «спасти» их.",correct:!1},{text:"Да, это разрешено, потому что Команда А пыталась получить преимущество, быстро разыграв удар от ворот, и, если это «будет ошибкой», Правила не могут «спасти» их. Однако соперник (Команда Б), который намеренно остается в штрафной или входит в нее до того, как будет нанесен удар, не должен получать несправедливое преимущество; если они это сделают, удар от ворот будет повторен.",correct:!0}]},{id:29,question:"Игрок двигается на траекторию соперника, чтобы преградить ему/ей путь, когда мяч не находится на игровом расстояния от обоих игроков. Никакого контакта с соперником не происходит. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Препятствие продвижению соперника без контакта наказывается свободным ударом.",correct:!0},{text:"Препятствие продвижению соперника без контакта наказывается штрафным ударом.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Препятствие продвижению соперника без контакта наказывается спорным мячом.",correct:!1}]},{id:30,question:"После того, как мяч был разыгран Командой А, нарушение совершается против игрока Команды А, который находился в положении «вне игры» и уже боролся с соперником (Команда Б) за мяч в штрафной площади соперника. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Свободный удар назначается для Команды Б.",correct:!1},{text:"Свободный удар назначается для Команды Б. Фиксируется нарушение «вне игры» так, как оно произошло до нарушения в единоборстве.",correct:!0},{text:"Назначается пенальти в ворота Команды Б.",correct:!1},{text:"Судья назначает спорный мяч, т.к. два нарушения произошли одновременно.",correct:!1}]},{id:31,question:"Игрок совершил нарушение, требующее предупреждения (желтая карточка, ЖК)/удаления (красная карточка, КК), когда мяч находится в игре. Помощник судьи сигнализирует/сообщает о нарушении, но судья не видит/не слышит сообщения до тех пор, пока игра не была возобновлена. Может ли судья по-прежнему показывать ЖК/КК?",answers:[{text:"Нет, дисциплинарные санкции уже не могут быть применены. Судья устно сообщате капитану команды, что этот игрок будет преупрежден и санкция переносится на следующий матч.",correct:!1},{text:"Нет, дисциплинарные санкции уже не могут быть применены.",correct:!1},{text:"Да, дисциплинарная санкция (и только) может быть вынесена после возобновления игры, если другое официальное лицо матча увидело и попыталось сообщить судье о нарушении до возобновления игры.",correct:!0},{text:"Нет, дисциплинарные санкции уже не могут быть применены. Судья пишет рапорт в проводяющую организацию после завершения матча.",correct:!1}]},{id:32,question:"Игрок, покинувший поле для оказания помощи, сигнализирует, что он/она готов вернуться на поле и хочет выполнить вбрасывание. Разрешается ли игроку выполнить вбрасывание до выхода на поле?",answers:[{text:"Игроку не разрешается произвести вбрасывание.",correct:!1},{text:"Игрок может произвести вбрасывание, если: игра возобновлялась в промежутке между покиданием игроком поля для оказания помощи и его запросом на возвращение.",correct:!1},{text:"Игрок может произвести вбрасывание, если перед тем, как сделать вбрасывание, игрок выходит на поле - для этого ему нужно только коснуться боковой линии своей ногой.",correct:!1},{text:"Игрок может произвести вбрасывание, если: игра возобновлялась в промежутке между покиданием игроком поля для оказания помощи и его запросом на возвращение и перед тем, как сделать вбрасывание, игрок выходит на поле - для этого ему нужно только коснуться боковой линии своей ногой.",correct:!0}]},{id:33,question:"использует оскорбительные выражения в адрес соперника. Какие санкции? Как возобновляется игра и почему?",answers:[{text:"Нарушитель будет удален (КК). Судья назначает свободный удар в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (т. е. где стоял нарушитель). Все словесные нарушения наказываются свободным ударом.",correct:!0},{text:"Нарушитель будет предупрежден (ЖК). Судья назначает свободный удар в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (т. е. где стоял нарушитель). Все словесные нарушения наказываются свободным ударом.",correct:!1},{text:"Судья назначает свободный удар в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (т. е. где стоял нарушитель). Все словесные нарушения наказываются свободным ударом.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1}]},{id:34,question:"Травмированному игроку может быть оказана помощь на поле, когда был назначен пенальти, и этот игрок будет выполнять удар. Применяется ли это правило также, если игрок пострадал не в результате нарушения, которое привело к назначению 11-метрового удара?",answers:[{text:"Нет, судья не должен разрешить быстрое оказание помощи на поле. Игрок должен покинуть поле.",correct:!1},{text:"Да, судья должен разрешить быстрое оказание помощи на поле до того, как будет выполнен пенальти, так как было бы несправедливо, если «пенальтист» команды должен покинуть поле и не сможет выполнить пенальти.",correct:!0},{text:"Это не входит в компетенцию судьи, решение принимает капитан команды.",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1}]},{id:35,question:"На игроке атакующей команды нарушают Правила игры после того, как он/она направил мяч партнеру по команде, который находился в положении «вне игры», когда был сделан пас. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Если оба нарушения происходят одновременно, фиксируется нарушение положения «вне игры», так как оно произошло последним.",correct:!1},{text:"Наказывается то нарушение, которое произошло первым. Поэтому фол на нападающем фиксируется только в том случае, если он произошел до того, как игрок, находящийся в положении «вне игры», должен быть за это наказан (например, коснулся мяча).",correct:!1},{text:"Наказывается то нарушение, которое произошло первым. Поэтому фол на нападающем фиксируется только в том случае, если он произошел до того, как игрок, находящийся в положении «вне игры», должен быть за это наказан (например, коснулся мяча). Если оба нарушения происходят одновременно, фиксируется нарушение на нападающем, так как оно более серьезное, поскольку нарушение «вне игры» наказывается свободным ударом, в то время как фол на нападающем наказывается штрафным ударом.",correct:!0},{text:"Судья назначает спорный мяч, так как ноба нарушения произошли одновременно.",correct:!1}]},{id:36,question:"Мяч касается руки защищающегося игрока непосредственно от его/ее тела. Кисть/рука находятся близко к телу и не делает его неестественно больше. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это нарушение. Судья назначает штрафной удар/пенальтти, потому что кисть/рука сделали тело неестественно больше.",correct:!1},{text:"Это нарушение. Судья назначает штрафной удар, потому что кисть/рука сделали тело неестественно больше.",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1},{text:"Это не нарушение. Судья разрешает продолжить игру, потому что кисть/рука не сделали тело неестественно больше.",correct:!0}]},{id:37,question:"Атакующий игрок бьет по мячу, и он касается руки защищающегося игрока, который находится рядом. Рука сделала тело защитника неестественно больше. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это не нарушение правил игры рукой. Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Это нарушение правил игры рукой. Судья назначит штрафной удар.",correct:!1},{text:"Это нарушение правил игры рукой. Судья назначит 11-метровый удар, если защищающийся игрок совершает нарушение в своей штрафной площади.",correct:!1},{text:"Это нарушение правил игры рукой. Судья назначит штрафной удар (или 11-метровый удар, если защищающийся игрок совершает нарушение в своей штрафной площади).",correct:!0}]},{id:38,question:"Когда выполняется штрафной удар, один из атакующих игроков (Команда А) находится менее чем в 1 м от «стенки», образованной четырьмя защищающимися игроками (Команда Б). Гол забивается Командой А непосредственно со штрафного удара. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Если три или более игроков защищающейся команды образуют «стенку», все игроки атакующей команды могут приближаться ближе, чем на 1 м от «стенки», пока мяч не будет в игре. Судья засчитывает гол.",correct:!1},{text:"Если три или более игроков защищающейся команды образуют «стенку», все игроки атакующей команды не должны приближаться ближе, чем на 1 м от «стенки», пока мяч не будет в игре. Судья назначит свободный удар для защищающейся Команды Б с того места, где стоял нарушитель (Команда A).",correct:!0},{text:"Если три или более игроков защищающейся команды образуют «стенку», все игроки атакующей команды не должны приближаться ближе, чем на 1 м от «стенки», пока мяч не будет в игре. Судья назначит свободный удар для защищающейся Команды Б с того места, где стоял нарушитель (Команда A) и игрок предупреждается (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Судья требует, чтобы штрафной удар был перебит.",correct:!1}]},{id:39,question:"Игрок носит или использует запрещенную или опасную экипировку. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья должен дать указание игроку снять/убрать предмет. Игрок, который не может или не желает выполнить требование или снова надевает предмет, должен покинуть поле в момент следующей остановки игры.",correct:!1},{text:"Судья должен дать указание игроку снять/убрать предмет. Игрок, который не может или не желает выполнить требование или снова надевает предмет, должен покинуть поле в момент следующей остановки игры и должен быть удален (красная карточка, КК).",correct:!1},{text:"Судья должен дать указание игроку снять/убрать предмет. Игрок, который не может или не желает выполнить требование или снова надевает предмет, должен покинуть поле в момент следующей остановки игры и должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК).",correct:!0},{text:"Судья должен дать указание игроку снять/убрать предмет.",correct:!1}]},{id:40,question:"Свободный удар назначается за нарушение «вне игры». Игрок наносит прямой удар в ворота соперника. Каково решение судьи?",answers:[{text:"В случае нарушения «вне игры», судья назначает свободный удар. Гол может быть забит непосредственно со свободного удара.",correct:!1},{text:"В случае нарушения «вне игры», судья назначает свободный удар. Гол не может быть забит непосредственно со свободного удара; угловой удар назначается в пользу противоположной команды.",correct:!1},{text:"Судья требует повторить свободный удар.",correct:!1},{text:"В случае нарушения «вне игры», судья назначает свободный удар. Гол не может быть забит непосредственно со свободного удара; удар от ворот назначается в пользу противоположной команды.",correct:!0}]},{id:41,question:"Атакующий игрок бьет по мячу, и он касается руки защищающегося игрока, который находится рядом. Рука находится близко к телу и не делает тело неестественно больше. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это не нарушение. Судья разрешает продолжить игру.",correct:!0},{text:"Это нарушение. Судья назначет штрафной или свободный удар.",correct:!1},{text:"Это не нарушение, но судья делает устное внушение игроку.",correct:!1},{text:"Это нарушение. Судья назначет пенальти.",correct:!1}]},{id:42,question:"Вратарь выполняет удар от ворот, а затем, прежде чем он коснется другого игрока, вратарь снова касается мяча в штрафной площади. Как возобновляется игра? Какие санкции?",answers:[{text:"Свободный удар назначается в пользу противоположной команды за то, что вратарь дважды сыграл в мяч. Если нарушение лишило соперника явной возможности забить гол (ЛЯВЗГ), то вратарь подвергается соответствующим санкциям (даже если вратарь сыграл рукой): ЛЯВЗГ = удаление (красная карточка, КК).",correct:!1},{text:"Свободный удар назначается в пользу противоположной команды за то, что вратарь дважды сыграл в мяч.",correct:!1},{text:"Свободный удар назначается в пользу противоположной команды за то, что вратарь дважды сыграл в мяч. Если нарушение лишило соперника явной возможности забить гол (ЛЯВЗГ) или перспективной атаки (СПА), то вратарь подвергается соответствующим санкциям (даже если вратарь сыграл рукой): ЛЯВЗГ = удаление (красная карточка, КК), СПА = предупреждение (желтая карточка, ЖК).",correct:!0},{text:"Свободный удар назначается в пользу противоположной команды за то, что вратарь дважды сыграл в мяч. Если нарушение явилось срывом перспективной атаки (СПА), то вратарь подвергается соответствующим санкциям (даже если вратарь сыграл рукой): СПА = предупреждение (желтая карточка, ЖК).",correct:!1}]},{id:43,question:"После того, как был выполнен удар от ворот Командой А, мяч касается судью, за пределами штрафной площади, остается на поле, и соперники (Команда Б) овладевают мячом. Судья останавливает игру и возобновляет «спорным» мячом для Команды А. Где судья должен ввести мяч?",answers:[{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Возобновление «спорным» мячом производится для вратаря в пределах его штрафной площади.",correct:!1},{text:"Возобновление «спорным» мячом производится в том месте, где его последний раз коснулся игрок до того, как мяч коснулся судьи.",correct:!1},{text:"Возобновление «спорным» мячом производится в том месте, где он коснулся судьи.",correct:!0}]},{id:44,question:"Игрок бьет/толкает соперника в пределах своей штрафной площади, когда мяч не в игре. Назначит ли судья 11-метровый удар?",answers:[{text:"Нет, свободные/штрафные удары и пенальти могут быть назначены только за нарушения, совершенные, когда мяч находится в игре.",correct:!0},{text:"Да, свободные/штрафные удары и пенальти могут быть назначены.",correct:!1},{text:"Нет, свободные/штрафные удары и пенальти могут быть назначены только за нарушения, совершенные, когда мяч находится в игре. Судья назначает спорный мяч",correct:!1},{text:"Да, если нарушние носило агрессивный характер.",correct:!1}]},{id:45,question:"Игрок бьет по мячу, который попадает в судью, и покидает поле через линию ворот/через боковую линию. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Удар от ворот/вбрасывание назначается в пользу соперника, потому что игра возобновляется так, как если бы мяч не попал/не коснулся судьи. «Спорым» мячом игра возобновляется только тогда, когда мяч касается официального лица матча, остается на поле и: команда начинает перспективную атаку.",correct:!1},{text:"Удар от ворот/вбрасывание назначается в пользу соперника, потому что игра возобновляется так, как если бы мяч не попал/не коснулся судьи.",correct:!1},{text:"Удар от ворот/вбрасывание назначается в пользу соперника, потому что игра возобновляется так, как если бы мяч не попал/не коснулся судьи. «Спорым» мячом игра возобновляется только тогда, когда мяч касается официального лица матча, остается на поле и: команда начинает перспективную атаку, мяч попадает напрямую в ворота, владение мячом переходит к другой команде.",correct:!0},{text:"Удар от ворот/вбрасывание назначается в пользу соперника, потому что игра возобновляется так, как если бы мяч не попал/не коснулся судьи. «Спорым» мячом игра возобновляется только тогда, когда мяч касается официального лица матча, остается на поле и: мяч попадает напрямую в ворота.",correct:!1}]},{id:46,question:"Игрок бросает мяч в соперника. Какие дисциплинарные санкции?",answers:[{text:"Если игрок применил чрезмерную силу, судья удалит нарушителя за агрессивное поведение (красная карточка, КК)",correct:!1},{text:"Если действие было безрассудным, судья предупредит нарушителя за неспортивное поведение (желтая карточка, ЖК). Если игрок применил чрезмерную силу, судья удалит нарушителя за агрессивное поведение (красная карточка, КК).",correct:!0},{text:"Если действие было безрассудным, судья предупредит нарушителя за неспортивное поведение (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1}]},{id:47,question:"Игрок атакующей команды владеет мячом в штрафной площади обороняющейся команды. Игра останавливается судьей (нарушение не совершено). Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Судья возобновит игру «спорным» мячом для вратаря защищающейся команды.",correct:!0},{text:"Судья возобновит игру «спорным» мячом для нападающего.",correct:!1},{text:"Судья возобновит игру «спорным» мячом для игрока защищающейся команды.",correct:!1},{text:"Судья возобновит игру «спорным» мячом для защитника в том месте, где был мяч в момент остановки игры.",correct:!1}]},{id:48,question:"Защищающийся игрок бьет по мячу, и он касается руки атакующего игрока, который находится рядом. Рука находится близко к телу и не делает тело неестественно больше. Сразу после этого нападающий забивает в ворота соперника. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья засчитывает гол.",correct:!1},{text:"Судья назначает штрафной удар в пользу обороняющейся команды, поскольку Правило 12 не позволяет засчитывать гол сразу после контакта с рукой нападающего (даже если это произошло случайно) независимо от положения руки. Игрок предупреждается (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Судья назначает свободный удар в пользу обороняющейся команды, поскольку Правило 12 не позволяет засчитывать гол сразу после контакта с рукой нападающего (даже если это произошло случайно) независимо от положения руки.",correct:!1},{text:"Судья назначает штрафной удар в пользу обороняющейся команды, поскольку Правило 12 не позволяет засчитывать гол сразу после контакта с рукой нападающего (даже если это произошло случайно) независимо от положения руки.",correct:!0}]},{id:49,question:"Атакующие игроки блокируют вратаря, чтобы препятствовать его движениям во время выполнения углового удара. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Судья продолжате игру.",correct:!1},{text:"Свободный удар назначается в пользу команды вратаря, если нарушение включает перемещением соперника и контактом с вратарем, и происходит после того, как угловой удар был выполнен (т. е. когда мяч находится в игре).",correct:!1},{text:"Штрафной удар назначается в пользу команды вратаря, если нарушение включает перемещением соперника и контактом с вратарем, и происходит после того, как угловой удар был выполнен (т. е. когда мяч находится в игре).",correct:!0},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1}]},{id:50,question:"Игрок, выполняющий начальный удар, снова касается мяча до того, как он коснется другого игрока. Повторяется ли начальный удар?",answers:[{text:"Нет, в пользу противоположной команды назначается свободный удар или штрафной удар, если совершено нарушение при игре рукой.",correct:!0},{text:"Да",correct:!1},{text:"Судья назначает спорный мяч",correct:!1},{text:"Нет, в пользу противоположной команды назначается свободный удар или штрафной удар, если совершено нарушение при игре рукой. Игрок предупреждается (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение.",correct:!1}]},{id:51,question:"При попытке сыграть в мяч действие игрока угрожает нанесением травмы сопернику и мешает ему/ей играть в мяч из-за страха получить травму. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Если игрок играет опасным образом - назначается свободный удар, если нет контакта.",correct:!1},{text:"Если игрок играет опасным образом, то штрафной удар.",correct:!1},{text:"Судья продолжате игру, так как не было контакта.",correct:!1},{text:"Если игрок играет опасным образом -назначается свободный удар, если нет контакта. Если есть контакт, то это штрафной удар.",correct:!0}]},{id:52,question:"Игрок забивает гол в ворота соперника после того, как он/ она играет головой, после чего мяч касается его руки и залетает в ворота. Засчитывается ли гол?",answers:[{text:"Нет. Судья назначит штрафной в пользу защищающейся команды, за нарушение правил при игре рукой и игрок предупреждается за умышленную попытку забить гол рукой (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Да, но играет предупреждается (желтая карточка, ЖК)",correct:!1},{text:"Нет. Судья назначит штрафной в пользу защищающейся команды, за нарушение правил при игре рукой.",correct:!0},{text:"Да",correct:!1}]},{id:53,question:"Мяч касается руки защитника в штрафной площади, когда игрок падает, и рука находится между телом и землей, чтобы поддерживать тело. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это нарушение Правил Игры. Назначается штрафной или пенальти.",correct:!1},{text:"Это не является нарушением, пока рука находится в положении, поддерживающем тело, то есть между телом игрока и землей.",correct:!0},{text:"Данное нарушение не входит в компетенцию судьи.",correct:!1},{text:"Да, это является нарушением, так как рука должна быть продолжением проекции тела при его поддержки.",correct:!1}]},{id:54,question:"Может ли вратарь брать мяч в руки, когда его/ее руки и мяч находятся внутри штрафной, но его/ее ноги находятся за пределами штрафной площади?",answers:[{text:"Если руки вратаря касаются мяча, когда мяч находится внутри штрафной площади, то это не является нарушением. (если тело снаружи).",correct:!0},{text:"Нет, вратарь должен всем телом находиться в своей штрафной площади.",correct:!1},{text:"Да, но только если игра в штрафной площади руками не сорвала перспективную атаку соперника.",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1}]},{id:55,question:"Как возобновляется игра после того, как судья случайно свистнул?",answers:[{text:"Игра возобновляется «спорным» мячом в том месте, где был судья.",correct:!1},{text:"Игра возобновляется «спорным» мячом в том месте, где был мяч в момент остановки игры.",correct:!1},{text:"Игра возобновляется свободным ударом",correct:!1},{text:"Игра возобновляется «спорным» мячом.",correct:!0}]},{id:56,question:"Игрок выражает несогласие с решением судьи. Судья останавливает игру, чтобы вынести предупреждение (желтая карточка, ЖК). Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Назначается спорный мяч в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (несогласие).",correct:!1},{text:"Назначается штрафной удар, в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (несогласие).",correct:!1},{text:"Назначается свободный удар, в пользу команды соперника, с места, где произошло нарушение (несогласие).",correct:!0},{text:"Назначается свободный удар, в пользу команды соперника, с места, где был мяч.",correct:!1}]},{id:57,question:"Игрок, двигающийся из положения «вне игры», мешает движению соперника к мячу. Является ли это нарушением «вне игры»?",answers:[{text:"Нет, назначается свободный удар за блокирование продвижения соперника.",correct:!1},{text:"Нет.",correct:!1},{text:"Да, если это влияет на возможность соперника играть или бороться за мяч.",correct:!1},{text:"Да, если это влияет на возможность соперника играть или бороться за мяч. Если игрок намеренно препятствовал продвижения соперника (например, блокирует соперника), нарушение должно быть наказано в соответствии с Правилом 12.",correct:!0}]},{id:58,question:"Вратарь контролирует мяч, который находится между его/ее рукой и землей. Разрешено ли другому игроку играть в мяч в этот момент?",answers:[{text:"Да, но только партнеру по команде. С вратарем нельзя вступать в борьбу игрокам противоположной команды, когда он контролирует мяч рукой(руками). Санкция зависит от того, является ли действие неосторожным, безрассудным или используется чрезмерная сила.",correct:!0},{text:"Нет.",correct:!1},{text:"Да, но только сопернику.",correct:!1},{text:"Нет, судья назначает спорный мяч.",correct:!1}]},{id:59,question:"Судья назначает пенальти.  Видео просмотр показывает, что атакующий игрок был виновен в симуляции (притворился, что было нарушение). Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья оставляет свое первоначальное решение и не может его изменить.",correct:!1},{text:"После того, как судья просмотрит видеоповтор, пенальти отменяется, и назначается свободный удар в пользу обороняющейся команды. Атакующий игрок, виновный в симуляции, должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение.",correct:!0},{text:"После того, как судья просмотрит видеоповтор, пенальти отменяется, и назначается свободный удар в пользу обороняющейся команды.",correct:!1},{text:"После того, как судья просмотрит видеоповтор, пенальти отменяется, и назначается спорный мяч в пользу обороняющейся команды. Атакующий игрок, виновный в симуляции, должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение.",correct:!1}]},{id:60,question:"Разрешается ли менять бьющего, если 11-метровый удар должен быть повторен?",answers:[{text:"Данынй вопрос не входит в компетенцию судьи и решение принимает капитан команды, чей игрок пробивает пенальти.",correct:!1},{text:"Нет, пенальти должен перебить этот же игрок.",correct:!1},{text:"Да, при условии, что «новый» игрок, выполняющий пенальти, четко идентифицирован.",correct:!0},{text:"Да, при условии, что «новый» игрок, выполняющий пенальти, четко идентифицирован и еще не пробивал пенальти в этом матче.",correct:!1}]},{id:61,question:"Игрок мешает вратарю выпустить мяч из рук и пытается ударить по мячу, но не вступает в контакт с вратарем. Каково решение о возобновлении?",answers:[{text:"Судья назначит свободный удар (если есть контакт, это штрафной удар). Предупреждение (желтая карточка, ЖК) не является обязательным.",correct:!0},{text:"Судья назначит свободный удар (если есть контакт, это штрафной удар). Предупреждение (желтая карточка, ЖК) является обязательным.",correct:!1},{text:"Судья назначит всегда штрафной удар. Предупреждение (желтая карточка, ЖК) не является обязательным.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1}]},{id:62,question:"Игрок случайно потерял бутсу, а затем забивает гол до того, как мяч выйдет из игры. Засчитывается ли гол?",answers:[{text:"Нет, судья выносит игроку предупреждение (желтая карточка , ЖК).",correct:!1},{text:"Нет, судья назначает спорный мяч",correct:!1},{text:"Да. Игрок, чья бутса или щиток случайно потеряны, должен вернуть их на место как можно скорее и не позднее момента, когда мяч в следующий раз выйдет из игры. Если до того, как сделать это игрок играет в мяч и/или забивает гол, гол засчитывается.",correct:!0},{text:"Нет",correct:!1}]},{id:63,question:"Может ли гол быть забит непосредственно с удара от ворот?",answers:[{text:"Да, в любые ворота.",correct:!1},{text:"Да, но только в ворота команды соперника. Если мяч попадает напрямую в ворота бьющего, назначается угловой удар в пользу противоположной команды.",correct:!0},{text:"Судья повторяет удар от ворот.",correct:!1},{text:"Да, но только в ворота команды бьющего. Если мяч попадает напрямую в ворота соперника, назначается угловой удар в пользу противоположной команды.",correct:!1}]},{id:64,question:"Мяч касается официального лица матча (за пределами штрафной площади), остается на поле, и владение мячом переходит с другой команде. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Игра останавливается, возобновляется «спорным» мячом для команды, которая в последний раз (до того, как он коснулся официального лица матча) касалась мяча, с места, где он коснулся официального лица матча.",correct:!0},{text:"Игра останавливается, возобновляется «спорным» мячом для команды, которая в последний раз (до того, как он коснулся официального лица матча) касалась мяча, с места, где был мяч.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Игра останавливается, возобновляется «спорным» мячом для игроков команды, которая перехватила мяч.",correct:!1}]},{id:65,question:"Может ли игрок быть наказан за нарушение «вне игры», если он/она получает мяч непосредственно с вбрасывания?",answers:[{text:"Да, если только активно вмешивался в игру.",correct:!1},{text:"Да.",correct:!1},{text:"Нет. Нет нарушения «вне игры», если игрок получает мяч непосредственно с: вбрасывания.",correct:!1},{text:"Нет. Нет нарушения «вне игры», если игрок получает мяч непосредственно с: удара от ворот, вбрасывания, углового удара.",correct:!0}]},{id:66,question:"Игрок подыгрывает мяч рукой в попытке забить гол. Какие санкции?",answers:[{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение только если попытка была успешной.",correct:!1},{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение независимо от того, была ли попытка успешной или нет.",correct:!0},{text:"Судья назначате только штрафной удар.",correct:!1},{text:"Санкции к игркоу не применяются.",correct:!1}]},{id:67,question:"Атакующий игрок остается неподвижным между стойками ворот, внутри ворот, когда мяч залетает в ворота. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Гол должен быть засчитан, если игрок не совершит нарушения «вне игры», то в этом случае игра возобновляется свободным.",correct:!1},{text:"Гол не должен быть засчитан, это нарушения «вне игры».",correct:!1},{text:"Гол должен быть засчитан, если игрок не совершит нарушения «вне игры» или нарушения Правила 12, в этом случае игра возобновляется свободным или штрафным ударом.",correct:!0},{text:"Гол должен быть засчитан, если игрок не совершит нарушения Правила 12, в этом случае игра возобновляется штрафным ударом.",correct:!1}]},{id:68,question:"Вратарь совершил нарушение во время выполнения пенальти, а затем отразил удар. Разрешено ли использование VAR в этой ситуации?",answers:[{text:"Этот вопрос не входит в компетенцию VAR.",correct:!1},{text:"Да, только если вратарь поймал мяч в руки и начал атаку своей команды. Судья может получить помощь от VAR в случае нарушения вратарем и/или бьющим при выполнении 11-метрового удара.",correct:!1},{text:"Нет. Судья не может получить помощь от VAR в случае нарушения вратарем и/или бьющим при выполнении 11-метрового удара.",correct:!1},{text:"Да. Судья может получить помощь от VAR в случае нарушения вратарем и/или бьющим при выполнении 11-метрового удара.",correct:!0}]},{id:69,question:"Запасной игрок бросает посторонний предмет на поле, и это мешает игре, сопернику или официальному лицу матча. Как возобновлять игру?",answers:[{text:"Игра возобновляется штрафным/11-метровым ударом, с того места, где предмет вошел в поле с точки на линии, ближайшей к месту нарушения. Запасной должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) или удален (красная карточка, КК) в зависимости от серьезности нарушения.",correct:!1},{text:"Игра возобновляется свободным ударом, с того места, где предмет помешал игре, попал или мог попасть в соперника, официальное лицо матча или в мяч. Запасной должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) или удален (красная карточка, КК) в зависимости от серьезности нарушения.",correct:!1},{text:"Игра возобновляется штрафным/11-метровым ударом, с того места, где предмет помешал игре, попал или мог попасть в соперника, официальное лицо матча или в мяч. Запасной должен быть только предупрежден (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Игра возобновляется штрафным/11-метровым ударом, с того места, где предмет помешал игре, попал или мог попасть в соперника, официальное лицо матча или в мяч. Запасной должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК) или удален (красная карточка, КК) в зависимости от серьезности нарушения.",correct:!0}]},{id:70,question:"Игрок снимает майку, чтобы отпраздновать гол, и получает предупреждение (желтая карточка, ЖК). После просмотра ВАР судья отменяет гол. Будет ли отменена ЖК?",answers:[{text:"Предупреждение остается, даже если гол отменен.",correct:!0},{text:"Да.",correct:!1},{text:"Да, если она у него вторая в матче.",correct:!1},{text:"Предупреждение остается, если судья посчитает это необходимым для управления игрой.",correct:!1}]},{id:71,question:"После того, как игрок пробил 11-метровый удар, мяч отскакивает: 1) от вратаря, 2) от перекладины или стойки ворот. Какова правильная процедура?",answers:[{text:"Судья во всех случаях назначает спорный мяч.",correct:!1},{text:"В обоих случаях мяч остается в игре и при условии, что не было совершено никаких нарушений, то нападающий может снова сыграть в мяч и забить гол.",correct:!1},{text:"В обоих случаях мяч остается в игре и при условии, что не было совершено никаких нарушений, то бьющий игрок не может вновь сыграть в мяч, пока мяч не коснется другого игрока.",correct:!1},{text:"В обоих случаях мяч остается в игре и при условии, что не было совершено никаких нарушений: 1. Если мяч отскакивает от вратаря, нападающий может снова сыграть в мяч и забить гол. 2. Если мяч отскакивает от перекладины/стойки ворот, бьющий игрок не может вновь сыграть в мяч, пока мяч не коснется другого игрока.",correct:!0}]},{id:72,question:"Может ли вратарь забить гол, бросив мяч рукой из своей штрафной площади в ворота соперника?",answers:[{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1},{text:"Нет. Если вратарь бросает мяч напрямую в ворота соперника, назначается удар от ворот.",correct:!0},{text:"Да.",correct:!1},{text:"Нет. Если вратарь бросает мяч напрямую в ворота соперника, назначается угловой удар.",correct:!1}]},{id:73,question:"Как нарушение может быть агрессивным поведением, если контакт не произошёл?",answers:[{text:"Агрессивное поведение может быть только при борьбе за мяч.",correct:!1},{text:"Агрессивное поведение может быть только когда был контакт.",correct:!1},{text:"В Правиле 12 «попытка ударить ногой» и «попытка нанести удар рукой» являются нарушениями, поэтому попытка совершить нарушение должна быть наказана. Если, игрок избегает удара противника рукой или агрессивного удара ногой, это не означает, что нарушение является менее серьезным. Попытка агрессивного поведения должна быть наказана как нарушение, связанное с удалением (красная карточка, КК).",correct:!0},{text:"Агрессивное поведение может быть только когда был контакт с соперником.",correct:!1}]},{id:74,question:"Игрок совершает нарушение за пределами штрафной площади, которое лишает соперника явной возможности забить гол (ЛЯВЗГ). Какие санкции выносятся?",answers:[{text:"Только предупреждение (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Дисциплинарным наказанием за все нарушения ЛЯВЗГ за пределами штрафной площади является удаление (красная карточка, КК) , кроме случав попытки сыграть в мяч. В таком случае игркоу выносится предупреждение (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Санкции не выносятся.",correct:!1},{text:"Дисциплинарным наказанием за все нарушения ЛЯВЗГ за пределами штрафной площади является удаление (красная карточка, КК).",correct:!0}]},{id:75,question:"Игроку показана красная карточка (КК), а затем он совершает еще одно нарушение, наказуемое удалением (КК), прежде чем покинуть поле. Должен ли судья снова показать КК? На сколько игр игрок будет дисквалифицирован?",answers:[{text:"Оба нарушения фиксируются в протоколе судьей, но вторая КК не показывается. Продолжительность дисквалификации определяется регламентом соревнований и дисциплинарным регламентом, а не Правилами игры. Решение принимается соответствующим дисциплинарным комитетом.",correct:!0},{text:"Да, игркоу показываюстя две краснаые карточки. Дисквалификация умножается на два.",correct:!1},{text:"Да, игркоу показываюстя две краснаые карточки. Продолжительность дисквалификации определяется регламентом соревнований и дисциплинарным регламентом.",correct:!1},{text:"Да, игркоу показываюстя две краснаые карточки. Продолжительность дисквалификации определяется Правилами игры.",correct:!1}]},{id:76,question:"Игрок умышленно сделал передачу своему вратарю. Вратарь ногой побрасывает мяч с земли в воздух, и ловит мяч внутри своей штрафной площади. Разрешено ли это?",answers:[{text:"Нет. Если передача умышленно сделана вратарю, то вратарь не может брать мяч в руки, если это сорвало перспективную атаку (СПА). Первоначальная игра ногой не позволяет вратарю играть руками.",correct:!1},{text:"Да. Если передача умышленно сделана вратарю, то вратарь может брать мяч в руки.",correct:!1},{text:"Нет. Если передача умышленно сделана вратарю, то вратарь не может брать мяч в руки, пока он не коснется другого игрока. Первоначальная игра ногой не позволяет вратарю играть руками.",correct:!0},{text:"Нет. Если передача умышленно сделана вратарю, то вратарь не может брать мяч в руки, пока он не коснется другого игрока. Вратарь удаляется с поля за умышленный трюк обойти Правила Игры.",correct:!1}]},{id:77,question:"Может ли судья наказать запасного, который требует использование видео помощника судьи (VAR)? Какие санкции?",answers:[{text:"Запасной, который чрезмерно показывает телевизионный сигнал или входит в зону видеопросмотра судьи, будет удален.",correct:!1},{text:"Запасной, который чрезмерно показывает телевизионный сигнал или входит в зону видеопросмотра судьи, будет предупрежден.",correct:!0},{text:"Санкции не применяются, так как это запасной игрок.",correct:!1},{text:"Запасной, который чрезмерно показывает телевизионный сигнал или входит в зону видеопросмотра судьи, будет устно предупрежден.",correct:!1}]},{id:78,question:"Может ли судья принять решение, основываясь только на информации, полученной от видео помощника судьи (VAR)?",answers:[{text:"Да. Как только видео просмотр инициирован, у судьи есть возможность просмотреть видео просмотр самому. «Только ВАР-видео просмотр» обычно подходит только для фактических решений, например, места нарушения или игрока (офсайд), точки контакта (игра рукой/фол), местоположения (внутри или за пределами штрафной площади). Однако, как при «только ВАР-видео просмотр», так и при видео просмотром на поле, окончательное решение принимает судья, а не ВАР.",correct:!0},{text:"Да. Как только видео просмотр инициирован, у судьи есть возможность просмотреть видео просмотр самому.",correct:!1},{text:"Нет, судья должен всегда сам смотреть любой эпизод.",correct:!1},{text:"Этот момент обсуждается на предматчевом совещании.",correct:!1}]},{id:79,question:"Игрок покинул поле, чтобы привести в порядок или сменить экипировку, а затем вернулся во время игры без разрешения судьи. Какие санкции и способ возобновления?",answers:[{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК). Если игра была остановлена для вынесения ЖК, она будет возобновлена спорным мячом.",correct:!1},{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК). Если игра была остановлена для вынесения ЖК, она будет возобновлена штрафным ударом (или 11-метровым) – с места вмешательства.",correct:!1},{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК). Если игра была остановлена для вынесения ЖК, она будет возобновлена свободным ударом - с места, где был мяч, когда игра была остановлена (если не было вмешательства).",correct:!1},{text:"Игрок должен быть предупрежден (желтая карточка, ЖК). Если игра была остановлена для вынесения ЖК, она будет возобновлена с: 1. штрафным ударом (или 11-метровым) – с места вмешательства, 2. свободным ударом - с места, где был мяч, когда игра была остановлена (если не было вмешательства).",correct:!0}]},{id:80,question:"Игрок совершил второе нарушение, заслуживающее второго предупреждения (желтая карточка, ЖК), но это не было замечено судьей на поле. Может ли VAR проинформировать судью, чтобы нарушение было пересмотрено?",answers:[{text:"Нет - VAR может вмешиваться только в отношении прямых красных карточек, а не желтых карточек (включая вторые желтые карточки).",correct:!0},{text:"Да - VAR может вмешиваться так же и по желтым карточкам (включая вторые желтые карточки).",correct:!1},{text:"Да - VAR может вмешиваться, только если судья попросит об этом.",correct:!1},{text:"Этот момент обсуждается на предматчевом совещании.",correct:!1}]},{id:81,question:"На игроке атакующей команды совершают нарушение за пределами штрафной площади, но он падает в штрафной площади. Как возобновляется игра?",answers:[{text:"Нарушения фиксируются в той точке поля, где произошло нарушение, поэтому нарушение за пределами штрафной площади наказывается штрафным удара, даже если игрок падает в штрафной площади.",correct:!0},{text:"Судья назначает пенальти.",correct:!1},{text:"Судья назначает свободный удар за попытку обмануть судью и выносит игркоу предупреждение (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Нет правильного ответа.",correct:!1}]},{id:82,question:"Игрок бросает предмет в сторону соперника. Необходимо ли, чтобы произошёл физический контакт предмета с соперником, чтобы этот игрок был наказан?",answers:[{text:"Да. Штрафной удар назначается в том случае, если предмет попадает в соперника, поэтому, если соперник уворачивается, чтобы в него не попали, судья продолжает игру.",correct:!1},{text:"Да. Штрафной удар назначается в том случае, если предмет попадает в соперника, поэтому, если соперник уворачивается, чтобы в него не попали, спорный мяч.",correct:!1},{text:"Да. Штрафной удар назначается в том случае, если предмет попадает в соперника, поэтому, если соперник уворачивается, чтобы в него не попали, это свободный удар.",correct:!1},{text:"Нет. Штрафной удар назначается в том случае, если предмет попадает или мог бы попасть в соперника, поэтому, если соперник уворачивается, чтобы в него не попали, это все равно штрафной удар.",correct:!0}]},{id:83,question:"Игрок завершил разбег и делает ложное движение/замах, чтобы ударить по мячу, но в итоге не касается мяча. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Игрок удаляется (красная карточка, КК) за неспортивное поведение, и пенальти повторяется. Свободный удар не может быть назначен, потому что мяч не был в игре.",correct:!1},{text:"Игрок получает предупреждение (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение. Свободный удар должен быть назначен.",correct:!1},{text:"Игрок получает предупреждение (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение, и пенальти повторяется. Свободный удар не может быть назначен, потому что мяч не был в игре.",correct:!0},{text:"Пенальти повторяется, потому что мяч не был в игре",correct:!1}]},{id:84,question:"Разрешается ли судье не фиксировать нарушение, а затем использовать VAR для принятия решения?",answers:[{text:"Да.",correct:!1},{text:"Нет. ВАР используется только после того, как судья принял первоначальное решение (в том числе продолжил игру), или если серьезный инцидент пропущен/не замечен официальными лицами матча.",correct:!0},{text:"Да, так как ВАР изначально создавался для этого.",correct:!1},{text:"По желанию судьи. Этот момент обсуждается на предматчевом совещании.",correct:!1}]},{id:85,question:"Каково решение судьи, если одновременно происходит более одного нарушения?",answers:[{text:"Судья наказывает за более серьезное нарушение только с точки зрения физического воздействия и тактического влияния.",correct:!1},{text:"Судья наказывает за более серьезное нарушение только с точки зрения возобновления игры.",correct:!1},{text:"Судья наказывает за более серьезное нарушение только с точки зрения санкций.",correct:!1},{text:"Судья наказывает за более серьезное нарушение с точки зрения санкций, возобновления игры, физического воздействия и тактического влияния.",correct:!0}]},{id:86,question:"Нападающий наносит удар по воротам, когда вратарь пьет воду из бутылки. Вратарь возвращается на позицию и использует бутылку, чтобы парировать мяч и отбивает удар на линии ворот. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это 11-метровый удар, и вратарь удаляется (красная карточка, КК) за то, что он лишил гола команду противника.",correct:!0},{text:"Это свободный удар, и вратарь удаляется (красная карточка, КК) за то, что он лишил гола команду противника.",correct:!1},{text:"Это спорный мяч, и вратарь удаляется (красная карточка, КК) за то, что он лишил гола команду противника.",correct:!1},{text:"Это 11-метровый удар, и вратарь предупреждается (желтая карточка, ЖК) за неспортивное поведение.",correct:!1}]},{id:87,question:"После выполнения пенальти мяч отскакивает в поле от перекладины/стойки ворот. Может ли бьющий снова сыграть в мяч?",answers:[{text:"Бьющий игрок может снова коснуться мяча только после того, как мяча коснулся другой игрок, в противном случае это штрафной удар.",correct:!1},{text:"Бьющий игрок может снова коснуться мяча только после того, как мяча коснулся другой игрок, в противном случае это свободный удар в пользу обороняющейся команды.",correct:!1},{text:"Да, может. Игра продолжается.",correct:!1},{text:"Бьющий игрок может снова коснуться мяча только после того, как мяча коснулся другой игрок, в противном случае это свободный удар в пользу обороняющейся команды (или штрафной удар, если было нарушение при игре рукой).",correct:!0}]},{id:88,question:"Игрок, находящийся за линией «вне игры», движется к мячу с намерением сыграть в него. Против него нарушают Правила игры в штрафной площади до того, как он сыграет в мяч или вступит в борьбу за мяч. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Это «вне игры». Наказывается нарушение, так как это произошло первым.",correct:!1},{text:"Это 11-метровый удар. Наказывается нарушение, так как это произошло до нарушения «вне игры».",correct:!0},{text:"Это 11-метровый удар и соперник удаляется с поля, так как нельзя играть против игрока, который находясь в положении «вне игры» не вступает в борьюу за мяч. Наказывается нарушение, так как это произошло до нарушения «вне игры».",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру, так как два нарушения произошли одновременно.",correct:!1}]},{id:89,question:"Остается ли мяч в игре, если он отскакивает от помощника судьи?",answers:[{text:"Мяч не в игре, когда он касается официального лица матча, остается на игровом поле и владение мячом, переходит к другой команде. Мяч находится в игре всё остальное время, когда он касается официального лица матча и не полностью пересекает линию ворот илибоковую линию.",correct:!1},{text:"Мяч не в игре, когда он касается официального лица матча, остается на игровом поле и мяч попадает напрямую в ворота.",correct:!1},{text:"Мяч не в игре, когда он касается официального лица матча, остается на игровом поле и: 1. команда начинает перспективную атаку или 2. мяч попадает напрямую в ворота или 3. владение мячом, переходит к другой команде. Мяч находится в игре всё остальное время, когда он касается официального лица матча и не полностью пересекает линию ворот илибоковую линию.",correct:!0},{text:"Мяч не в игре, когда он касается официального лица матча, остается на игровом поле и команда начинает перспективную атаку.",correct:!1}]},{id:90,question:"Может ли игрок забить гол в ворота соперников непосредственно с начального удара?",answers:[{text:"Нет, начальный удар должен быть выполнен повторно.",correct:!1},{text:"Гол может быть забит непосредственно в ворота соперников, с начального удара; если мяч попадает непосредственно в ворота выполняющего удар игрока, назначается угловой удар в пользу противоположной команды.",correct:!0},{text:"Гол может быть забит непосредственно в ворота соперников, с начального удара; если мяч попадает непосредственно в ворота выполняющего удар игрока, назначается удар от ворот.",correct:!1},{text:"Гол может быть забит в любые ворота.",correct:!1}]},{id:91,question:"Вратарь и полевой игрок столкнулись и нуждаются в помощи. Должны ли они покидать поле для оказания помощи?",answers:[{text:"Да, но только вратарь.",correct:!1},{text:"Да, но только полевой игрок.",correct:!1},{text:"Да",correct:!1},{text:"Нет. Судья разрешит обоим игрокам оказать помощь и затем остаться на поле.",correct:!0}]},{id:92,question:"Игрок показывает оскорбительные жесты в адрес зрителей. Какие санкции?",answers:[{text:"Игрок-нарушитель удаляется (красная карточка, КК).",correct:!0},{text:"Игрок-нарушитель предупреждается (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Санкции не выносятся.",correct:!1},{text:"Санкции не выносятся. Судья сообщает в организацию, проводящую соревнования.",correct:!1}]},{id:93,question:"Может ли судья наказать за подкат или единоборство, когда игрок касается мяча до контакта с соперником?",answers:[{text:"Да, но только если подкат или единоборство были безрассудны.",correct:!1},{text:"Да, но только если подкат или единоборство были неосторожны.",correct:!1},{text:"Если подкат или единоборство неосторожны, безрассудны или используется чрезмерная сила, это является нарушением, и не имеет значения, есть игра в мяч или нет.",correct:!0},{text:"Да, но только если подкат или единоборство были с использованием чрезмерной силы.",correct:!1}]},{id:94,question:"Игрок намеренно бьёт мячом в соперника, чтобы снова сыграть в мяч. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья назначает штрафной удар и игрок предупреждается (желтая карточка, ЖК).",correct:!1},{text:"Судья разрешает продолжить игру, если только удар не был выполнен неосторожным или безрассудным способом или с использованием чрезмерной силы, в этом случае назначается штрафной удар.",correct:!0},{text:"Судья разрешает продолжить игру.",correct:!1},{text:"Судья назначает штрафной удар и игрок удаляется (красная карточка, КК).",correct:!1}]},{id:95,question:"Согласно Правилу 15, игрок должен стоять, чтобы сделать вбрасывание мяча. Разрешено ли делать сальто/кувырок перед этим?",answers:[{text:"Да - если в момент вбрасывания мяча игрок стоит обеими ногами на боковой линии (или на земле, за пределами боковой линии), стоит лицом к полю и бросает мяч обеими руками из-за головы.",correct:!0},{text:"Нет, игрок предупреждается за неспортивное поведение.",correct:!1},{text:"Нет, игрок предупреждается за неспортивное поведение и вбрасывание переходит команде сопернику.",correct:!1},{text:"Да, если не было умысла оскорбить соперника этим трюком.",correct:!1}]},{id:96,question:"Игрок обороны покидает поле без разрешения судьи. Как следует оценивать эту ситуацию с точки зрения положения «вне игры» соперника?",answers:[{text:"Положения «вне игры» быть не может.",correct:!1},{text:"Игрок считается находящимся на линии ворот или боковой линии до следующей остановки игры или до тех пор, пока обороняющаяся команда не направит/выбьет мяч к средней линии поля.",correct:!1},{text:"Игрок считается находящимся на линии ворот или боковой линии до следующей остановки игры.",correct:!1},{text:"Игрок считается находящимся на линии ворот или боковой линии до следующей остановки игры или до тех пор, пока обороняющаяся команда не направит/выбьет мяч к средней линии, и это произошло за пределами их штрафной площади.",correct:!0}]},{id:97,question:"Защитник начинает задерживать нападающего за пределами штрафной площади и продолжает держать внутри штрафной площади. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Судья должен назначить пенальти.",correct:!0},{text:"Судья должен назначить штрафной удар.",correct:!1},{text:"Судья должен назначить свободный удар.",correct:!1},{text:"Судья продолжает игру, так как футбол это контактный вид спорта и борьба разрешена.",correct:!1}]},{id:98,question:"Игрок выполняет свободный удар в сторону ворот соперника. Мяч касается вратаря перед тем, как залететь в ворота. Каково решение судьи?",answers:[{text:"Гол не засчитывается. Свободный удар повторяется.",correct:!1},{text:"Гол засчитывается.",correct:!0},{text:"Гол не засчитывается. Назначается удар от ворот.",correct:!1},{text:"Гол не засчитывается. Назначается угловой удар.",correct:!1}]},{id:99,question:"Можно ли забить гол непосредственно с вбрасывания из-за боковой линии?",answers:[{text:"Да, но только в свои ворота.",correct:!1},{text:"Да, но только в ворота соперника.",correct:!1},{text:"Нет. Если мяч попадает в ворота соперника - назначается удар от ворот. Если мяч попадает в свои ворота бросающего - назначается угловой удар.",correct:!0},{text:"Нет. Если мяч попадает в ворота соперника - назначается угловой удар. Если мяч попадает в свои ворота бросающего - назначается удар от ворот",correct:!1}]},{id:100,question:"Можно ли забить гол непосредственно со «спорного» мяча?",answers:[{text:"Нет. Если «спорный» мяч попадает в ворота, не задев по крайней мере двух игроков, игра возобновляется ударом от ворот (если он попадает в ворота соперника) или угловым ударом (если он попадает в свои ворота).",correct:!0},{text:"Нет. Если «спорный» мяч попадает в ворота, не задев по крайней мере одного игрока, игра возобновляется ударом от ворот (если он попадает в ворота соперника) или угловым ударом (если он попадает в свои ворота).",correct:!1},{text:"Да, но только в ворота соперника.",correct:!1},{text:"Да, но только в свои ворота.",correct:!1}]}],e=document.querySelector(".questionsBlock"),r=document.querySelector(".formBlock"),c=document.querySelector(".formBlock__button"),o=document.querySelectorAll(".startQuizButton"),s=document.querySelector(".info"),x=document.querySelector(".resultsBlock"),n=document.querySelector(".showQuizAnswersButton"),i=document.querySelector(".resultsBlock__score"),u=document.querySelectorAll(".startLearnButton"),a=document.querySelector(".exitButton"),d=document.querySelector(".cleanHistoryButton");function q(){return 0==document.cookie.indexOf("lastQuestion")?Number(document.cookie.split("=")[1]):0}const l=[],w=[];let m=0,h=!0,E=!1,p=null,f=q()?q()-1:0,A=q()?q():0;const k=t.length;function v(c,o,n){c.preventDefault(),document.querySelector('input[name="responseOption"]:checked')&&(L(n),e.innerHTML="",A<o?(A++,e.append(B(t,o,n)),n&&_()):(h=!1,E=!1,y(r,"showElement","hideElement"),n?(y(s,"hideElement","showElementFlex"),document.cookie="lastQuestion=; max-age=-99999999;"):(i.innerText=`\n                    ${function(t){return t>=3}(m)?"Поздравляем! Вы прошли тест по Правилам Игры":"К сожалению, Вы не прошли тест по Правилам Игры. Попробуйте снова."}\n                    Минимальный проходной балл 3. Ваш результат: ${m} / ${o}\n                    `,y(x,"hideElement","showElementFlex"))))}function y(t,e,r){t.classList.remove(e),t.classList.add(r)}function _(){p=document.querySelectorAll('input[name="responseOption"]'),p.forEach((t=>t.addEventListener("change",(()=>L(E)))))}function L(t){const e=document.querySelector('input[value="true"]').closest(".questionsBlock__question"),r=document.querySelector('input[name="responseOption"]:checked').closest(".questionsBlock__question");if(r.classList.add("wrongAnswer"),e.classList.add("correctAnswer"),document.querySelectorAll('input[name="responseOption"]').forEach((t=>t.disabled=!0)),!t){r.classList.contains("correctAnswer")&&h&&m++;const t=document.querySelector(".questionsBlock__container");l.push(t)}}function B(t,e,r){let c=r?f:function(t,e,r){let c;for(r=Array.isArray(r)?r:[isNaN(r)?-1:r];;)if(c=Math.floor(Math.random()*(e-0+1))+0,r.indexOf(c)<0)return c}(0,t.length-1,r?[]:w);const o=document.createElement("div");return o.classList.add("questionsBlock__container"),o.setAttribute("id",`${t[c].id}`),o.innerHTML=`\n        <h2 class="questionsBlock__title">Вопрос № ${A} / ${e}\n        ${r?"":`(IFAB № ${t[c].id})`}</h2>\n        <p class="questionsBlock__text">${t[c].question}</p>\n        ${function(t){const e=document.createElement("div");return e.classList.add("questionsBlock__module"),(r=t,r.map((t=>({value:t,sort:Math.random()}))).sort(((t,e)=>t.sort-e.sort)).map((t=>{let{value:e}=t;return e}))).forEach(((t,r)=>{e.innerHTML+=`\n            <div class="questionsBlock__question">\n                <input type="radio" id="contactChoice_${r}" name="responseOption" value="${t.correct}" />\n                <label for="contactChoice_${r}">${t.text}</label>\n            </div>\n            <hr>\n        `})),e.innerHTML;var r}(t[c].answers)}\n    `,r?f++:w.push(c),o}a.addEventListener("click",(()=>document.cookie=`lastQuestion=${f};max-age=604800`)),d.addEventListener("click",(()=>document.cookie="lastQuestion=; max-age=-99999999;")),u.forEach((c=>c.addEventListener("click",(c=>{c.preventDefault(),E=!0,l.length=0,w.length=0,A=q()?q():1,f=q()?q()-1:0,m=0,h=!0,y(r,"hideElement","showElement"),y(s,"showElementFlex","hideElement"),y(x,"showElementFlex","hideElement"),y(a,"hideElement","showElement"),A=q()?q():A++,e.append(B(t,k,E)),_()})))),o.forEach((c=>c.addEventListener("click",(c=>{c.preventDefault(),l.length=0,w.length=0,A=1,m=0,h=!0,y(r,"hideElement","showElement"),y(s,"showElementFlex","hideElement"),y(x,"showElementFlex","hideElement"),e.append(B(t,10,E))})))),c.addEventListener("click",(t=>{E?(p=document.querySelectorAll('input[name="responseOption"]'),p.forEach((t=>t.removeEventListener("change",(()=>L(E))))),v(t,k,E)):v(t,10,E)})),n.addEventListener("click",(t=>{t.preventDefault(),y(x,"showElementFlex","hideElement"),e.innerHTML="",y(r,"hideElement","showElement"),l.forEach((t=>{e.append(t)}))}))}();